[
  {
    "examTitle": "العقيدة (2)",
    "studentName": "جمال",
    "submissionDate": "2025-12-20T15:36:36.358Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 14,
      "total": 15
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 0
    },
    "answers": [
      {
        "question": "\n              أي مثال للتمييز بين الفعل الإرادي وغير الإرادي؟: ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "المشي (إرادي) مقابل ارتعاش الجسم (غير إرادي)"
      },
      {
        "question": "موقف المعتزلة من فعل الله للقبيح يقوم على:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "إمكان القدرة واستحالة الوقوع"
      },
      {
        "question": "\n              في العرف، أُخذ معنى العدل من أي صورة تمثيلية؟: ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "تعادل الشيئين وتساويهما كما في كفتي الميزان"
      },
      {
        "question": "\n              مثال الحُسن أو القُبح العقلي عند المعتزلة هو: ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الصدق والكذب"
      },
      {
        "question": "\n              في اصطلاح المتكلمين، «العدل كفاعل» يُقصد به:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الله الذي لا يفعل القبيح ولا يخل بالواجب"
      },
      {
        "question": "\n              الهدى في قوله تعالى: {إِنَّ عَلَيْنَا لَلْهُدَى} معناه: ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الدلالة والإرشاد"
      },
      {
        "question": "الرد على استدلال المجبرة بآيات الخلق يعتمد على:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "تخصيص العموم"
      },
      {
        "question": "\n              أي شرط من شروط اللطف يمنع تحوله إلى قهر وإلجاء؟: ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "ألا يزيل الاختيار، فلا يكون ملجئاً"
      },
      {
        "question": "\n              القول بإطلاق الحُسن والقُبح نُسب إلى: ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "أبي الهذيل",
        "correctAnswer": "البلخي"
      },
      {
        "question": "من الصفات التي يجب توفرها في النبي ليحسن أداؤه للتبليغ:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الأمانة والصدق"
      },
      {
        "question": "الختم والطبع في القرآن يدل على:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "وصف حال القلب بعد الإعراض"
      },
      {
        "question": "\n              وجه استدلال المجبرة بقوله تعالى: {اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ} يقوم على: ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "إثبات عموم الخلق دون استثناء"
      },
      {
        "question": "\n              الآية: {لَهَا مَا كَسَبَتْ وَعَلَيْهَا مَا اكْتَسَبَتْ} استُخدمت لإثبات الفعل من جهة:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الكسب"
      },
      {
        "question": "\n              معنى الضلال في قوله تعالى: {وَوَجَدَكَ ضَالّاً فَهَدَى}: ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الغفلة عن النبوة"
      },
      {
        "question": "الدليل الجدلي على نفي الكبائر عن الأنبياء يقوم على:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "بطلان شهادة الفاسق"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  }
]